歡迎想砌模型o既巴絲入黎(27)

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎(26)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template
無論新手老手，呢個google doc 都包含左好多有用既資訊:

原來中咗1001

等左好耐

Sor9ly
覆完冇留意

居然冇延期出到貨

隻hg 高達4 號機出得幾靚

入咗兩隻
一隻改做5號

有d 後悔冇訂

現時點實有 俾多幾草嘢啫

砂漠渣古派貨未

靚條撚咩仆佢個街個盾，分件好難咩，好似攞佢命

改乜呀，遲啲實出

早砌早享受
殺pale rider 枝格林

git一聲笑咗出嚟

個貼紙唔好再大張啲

淨睇張貼紙以為砌緊車

其實唔難嘅
煩啫

g unit出左貨未

唔係話難，係屌緊bamdie 無誠意

Bst唔拎盾 就hea(其實兼用PaleRider隻盾

個盾依家果幾隻pb仲要係彩盒

我即刻撳開個日曆
以為穿越咗

巴打隻紫咩no.

除左孤仔仲有邊度訂PB啲野好
想訂隻mg卡碧尼 點知由4xx變到5xx

我玩手指玩左成日，終於睇落正常返d

舊模144

死炒孤，因為港魂賣哂

想問下，之前唔識野，
用噴罐
1,黑色底灰，金屬銀色，光油
啞色左，而剩底個d銀色件
2.黑色底灰，金屬銀色，未噴光油

有呢2個情況

之後google同問過，
正常
黑色底灰，亮黑，金屬銀色

咁我呢2個情況，又想做好佢，加返亮黑係中間，
咁其實可以用咩洗走光油/漆，
另外底灰係畢地，咁洗係咪洗唔走黑色底灰，洗完可以直接噴亮黑？

另外想問下，我每噴一層，d detail 位會越來越唔明顯，有冇野/技術可以幫到呢個情況？

搬屋有咩辦法可以安全壓縮到成屋膠

令我諗起核彈Jegan兩餅件合埋一齊就收貴我成倍

背包燃料棒
步槍 盾牌 果兩板件 根本係PaleRider嘅

膠框？ 山積？

第一個問題, 洗油我建議用Paint Remover

一係就唔洗, 一係就洗到底, 唔好諗著可以keep
除非你用唔同溶解性嘅油
每噴一層啲detail少咁啲就即係你要用噴槍, 噴罐係好厚身
如果係刻線就噴之前刻深啲

隻正義睇youtube出得幾好

積十幾盒 切好30幾隻
已經儘量唔買MG size
無耐兩盒大TR6 仲未砌

山積就原盒搬,
"砌"好左就唯有去12蚊店買D收納盒放好,順便清空間出黎放新野啦.
藥盒果D SIZE放替換件果D好好用

分色可動不得了 諗緊買rg/hg sf一齊玩

講緊RG正義？

HG ij

唔該曬巴打
BTW分色同可動都咁高
最近HG同RG定位好似愈黎愈接近

想睇RG個盾一舊過唔分色

日本仔砌咗出得幾靚

終於都噴曬唔洗再對住隻垃圾z

左邊膊頭
屌佢老鼠難畫到嘔
瞓教瞓教

唉呢幾日都落雨，即係唔洗噴野

開冷氣噴

除咗褔姑同Ray哥哥之外
仲有咩模型店係可以幫襯
黃藍店好似唔係好清楚咁

29號出新MG KA版

觀塘有間叫智高 無去過 黃藍shop果啲有見過pin左係黃
模型倉啲人話廚窗有抗爭公仔 賣啲switch貨係水貨唔係狗源行貨
ym都係個display櫃有抗爭公仔 fb琴晚fb都有出文
仲有pm 1111有罷 (頭先爬返fb fc)
灣仔188 premium proshop 1111 1113有休息 (頭先爬返fb fc)
ray哥哥係邊間?

屌啦，早兩日得唔得
28 號過撚左国安法香港仲睇撚到咩

今次又出咩水貼機械人

Z

Ray哥哥即係好景後面巷仔嗰間
當年整咗坐獅子山去參賽嗰個

但一排冇去又改埋名又變到好多野賣
唔知係唔係轉左手

觀塘: 智高 模型谷 共童體
SSP: 貓店 PM 模倉
旺角: ym 模型先生 man66 富聯
其他區唔識

以我所知係咁，有錯請指正

係咪即係rx_1985？
感覺佢同n maker for都好過henry

係,宜家叫模型先生

唔知現時點有冇邊間可以幫襯
冇咩地方可以買返p限模型,最近有兩隻想買返來砌

上網收 不過一定要食炒

賺就預咗俾人賺架啦
宜家d熱門款復刻開訂5分鐘就玩完
MB都算,屌你有冇咁多人鍾意砌模型呀

冇嫁 你既對手 都係炒家

香港冇人買 就賣上大6

呢次又將邊部Rg 放大姐

D傻鳩 引戰 唔追post既
你都無謂抽佢水啦

等我地有返個
青新 正直 不咸濕 既post

𠵱家嘅模型先生?

GP01

g-self 攞過投票第一

ka版好似從來未出過渣古?

係,樓上答咗
咁Ray哥係冇再開鋪定點樣?

有幾樣野想請教下

金屬黑/黑鐵色邊款色會比較黑
以家用緊gaia 020槍鐵
但覺得有少少偏灰唔夠黑
有無巴打用過125 會唔會好啲?

黎緊想試下補偷膠
google過大部份好似都係用孖星AB膠
有無咩其他推介/注意地方

用緊USB閪泵 覺得佢就黎打柴
黎緊想換龜泵 想知sparmax arism同浩盛果啲有咩分別
好似都係龜泵但價錢差咁遠

出過Thunderbolt果隻

出我必買

龜泵你係因為budget問題定土地問題想個泵細啲?
龜泵應該都係睇budget換

both
主要係想睇下佢地性能/續航力/耐久度/其他野會唔會有咩大分別
睇下兩者嘅差價夠唔夠cover個差別 再決定買邊款

灣仔鴻興有賣示威者同黑警人仔，好似有罷工

Psycho zaku 都算啦

如果 the origin 渣古就happy

通常幾耐再販一次？
完咗先知有qubeley訂

久唔久又拎出黎J下

仲有future formula專賣fag同囡囡模型
五月玩具，古迦，爆米玩具呢幾間唔係專做模型但訂野有時會做埋訂模型，熱門貨有時都會入貨

其實點解五月係黃

我就估係陸戰型高達。

放大加複雜化
On9仔上水講2句啦

黑店黃乜鬼

見到有fd 支持開黃店去果度買野，冇factcheck就以為係黃，sor

都唔少黑店/閪面鋪借黃洗底其實

噴左好似ok....

訂貨唔派貨比你，拎去炒現都眾所鳩知架啦

仲有皆旺kinki 定ninki 都好似係黃

咁撚鳩仆街

終於由頭睇多次上個post終於知咩事

過多陣又會出現呢個post

金屬色照唔到鏡 唔到標準
買邊款泵
Rg萬物之源
X20毁滅世界

125噴完係深銀 重淺過槍鐵
金屬黑買GSI C78啦

想問珍珠白有咩噴法？
上網睇到有
黑灰>亮黑>銀>珍珠白
白灰>銀>珍珠白
出黎效果有咩唔同？
唔想徙太多時間試
想試噴 gto元祖/pg perfect strike

建議放post頭

點解咁憎佢
我知d唔知d

好型

同左老子69未呀 死gay佬
我jer撚硬你

追上一個post左一次 link係post頭
頭中尾唔好skip

一舊好潮既膠

最後個shot乜料

龜泵唔夠力同無缸夏天要噴得耐真係要噴下停下
我諗sparmax點都會好過大陸浩盛既
我個浩盛龜泵都係用左一次就收埋左
以前T-Hobby果隻缸(兩支野)好似唔會佔好多位 但間野無左 果隻唔知香港邊度有
一係買隻無缸 見你用過usb泵試玩過之後想繼續玩先會建議你買正常泵
去鋪頭問下先囉 泵通常買一隻左返黎用好耐 所以依度啲人難啲答你同比較到

咁似以前賊船啲狗招

chok
個片既風格有啲似一個韓國channel
但韓國果個會多啲製作過程無飛得咁快
依條似宣傳片

？

用支羹試下就得，呢D好難講
噴完用氣筒吹再轉色，好快試完

n maker d 片係咁
佢係有料既，又黃，但我真係麻麻地佢d 片
咩都學唔到咁

其實d review 係吸引你去上佢堂
而唔係 網上開心share技術
冇計啦

想學要上佢啲班

呢個價抵屌

3:06噴果支係咩黎

佢自家品牌打磨棒

原來你講噴果d，果支係膠水快乾劑，噴完10秒d 膠水就硬晒

直接答埋你pmstore 有，160蚊

咁9貴，但成日用黑鋼補土心急，未乾就磨，fail

用過你就覺值既啦

利申用緊

水性白色係咪好難上 對比返油性
岩岩上primer 好似cover唔到咁

你咩色primer？
黑灰就真係好撚難上

所以老子兄先話其實白件上消光最乾手淨腳

狗改不了吃屎 ，我而家都係白件上白灰上白色

噴到懷疑人生

我就不了 磨左d水紋 噴清光算

消*

其實我喺度諗，而家咪好興白件係白/灰間住既
用灰灰做底，想做灰色既位噴少兩浸，白色位噴多兩浸係咪都可以

我買左D GK 試下用MIG 既白PRIMER 但好難上

gk 就真係唔識
上面有師兄話gk 上水灰好難？

基本上白色除非你原件都係白色唔係既話你都唔洗諗，上灰先再疊白色啦

gaia 既 071 072 真係分色既好幫手

噴緊av 油

白色係好難上，灰色都麻麻...但黑色底灰好好用, 好夠消光質感, 有時用黎做黑色都好好用

我有枝亮黑底灰
不過要上白就真係要好多層，上完仲要好死實實咁

大家噴油個壇係點樣?
以前自己用個膠箱開個窿,痴把AC風扇加條氣喉係廁所噴
最近又想玩返, 如果執好D個抽氣係咪都會好大味(以前用水性油)

浩盛抽氣
塊綿太厚
原本都有味同吸力差咁啲
搣左塊綿一半就冇乜味

一個佢一個nmaker真係頂唔順佢啲咁清麗脫俗既作狀片⋯⋯

佢隻野真係好靚，不過條片勁chor

唔該晒巴打 我再研究下先

上灰疊白
隻白變灰白

係咪得水性係咁
油性白色易上好多？

想問400ml thinner邊到買平d

睇過啲歐洲名牌皮具作坊宣傳片 直頭詩情畫意 但係人都知整皮具嘅地方臭到扑街 就算Hermes KV 都唔會係香嘅

呢啲拍攝手法 好似嗰個李子柒 當真就真係傻

原先諗住過多個禮拜考完試可以日日閉關砌膠呢家咁樣
我唔想上街呀但係唔上唔得 屌你老母勁共

想問下 上左mig灰底灰
想上白色
用田宮水性係咪好過av水性

買左爸爸打磨棒，又真係幾好用

Btw 有無人用過gsi acrysion
係咪幾好用

有冇av油筆塗既ching,底漆都係筆塗？

無噴過油性油唔知

用藍蓋補色，冇用底漆

或者大家已經唔係第一次行出嚟 但我希望524想出嚟嘅人 知道前面有咩等緊你哋

年輕人唔好衝動。我覺得要做的野已經做哂就休息一下，唔好送頭。

其實你話我散水撚好，冷氣軍師都好，524 出去真係唔值得
524 你出去最好係全身而退，最壞係流血
但係歐美制裁與否唔關有無人流血，而係關乎佢哋既利益有無受損事

同意，香港人應該要知所進進退。
畫面靚又試過，唔靚都試過，現在再loop已經跟唔上時勢。

留番條命砌膠呀

或者轉個角度睇
送中條例係港共提出，咁作為香港人反抗自己政府係對等
但而家係国家問題，國家之間既博弈就應該交番俾國家
香港人可以做既基本上已經做左，甚至可以話超額完成

anyway，如果睇緊post 既模友決定出去，求下你哋注意安全
仲有好多膠同女等你砌

acrysion原色白
睇片上色遮蓋力幾勁下

Be water my friend
你想點做我都唔會阻止你
但點都會勸你一句be water

我收番「唔值得」呢三個字
唔識講，只係覺得拚左條命出去都好，結果都未必可以做到啲乜

但上網睇話呢隻唔可以用係mig ammo 底灰
堅定流

砌得高達實明

巴打
ym出左個入門set
Iwata neo + mini泵
可以去了解下喎

屌呢排忙到無追po，原來咁多花生

今日模型hpcp 做到1080，唔係買左兩把我真係心動

巴尼...

今個月洗多咗
同埋都有枝0.2有枝0.35
下枝如果買既應該係0.5/靚啲既0.2先
不過我覺得0.35都夠大口徑

水性諗緊買h&s 定佢

呢排砌多左模型 但係無位擺
咁岩見到台灣有款 防禦工事收納盒好似幾好
因為我嗰個位放唔落一個大display櫃 但係放幾個咁嘅箱仔都ok

但係好似好少人用/開箱咁 想請問有無巴打用過？

仲有間網店叫taka hobby
佢送貨個條款講明唔會送去狗屋狗竇
幫襯過一次 去佢工作室攞模型
傾過一陣 講起氣泵 佢話佢地唔會賣大陸野
間野軍模飛機車 工具為主高達比較少
個網有啲blog講下軍模既歷史
好啱759巴

有位放d 咁既野不如做個櫃好過啦

因為做唔到咁高
我諗住砌個一米左右嘅櫃出黎擺下玩具咋

米6高得唔得？ 宜家用緊ikea一款玻璃櫃 你可以睇睇 闊可能會闊你條link個個小小

我大約想砌到呢款咁
大約係橫100~110CM, 高70~110CM左右嘅櫃仔
因為我係放喺床尾, 就咁放一啲無咁高身嘅櫃
同埋諗住櫃上面放下HOT TOYS(連箱)
不過頭先睇過巴哈人comment好似唔係特別好

有冇巴打知邊度仲有mg 紅迷
咁就可以夾埋p限個背包齊齊整整

百式hg好難搵

好易搵

lm

想問下柴灣有間Align Toys做埋網店
黃定藍
算唔算平

最靚嘅命運係咪最新出果部hg

想問下molotow 電鍍筆油出界應該用乜嘢抺

同問 gaia market 筆 出界 個底噴左油性 係咪玩完？
我見支筆都係油性

認真 麻麻地

gaia果隻琺瑯性質, 可用人間兇器X20抹，用左油性做底冇問題
molotow就要用油性開油水抹，有噴油就救唔番

呢排開始的起心肝清屋企嘅嘆息之牆,不過能力有限剩係素組磨水口滲線補少少色,有時用marker噴筆鳩噴

而家搞緊MG exia,之後應該會砌戰國之陣同埋武者MK2,但另外又想買dynames同嚟緊隻kyrios,ultra suit系列入咗吉田action但係又想買埋ace,同埋唔知會唔會出七號full armor,呢個坑無底洞嚟

高智能方程式果隻cm01真係我至愛

可以做到白色既分色又唔會用到咁灰，微微既色差 i like it

pb 野有少少貴，但一般 item 算正常價

依間我琴日有碌過fb
佢出太多post我碌到1111見到冇罷
再之前就唔知
你得閒碌下佢fb fc下

呢間無出過聲，不過對我黎講太遠，呢世都未必會去

雖然佢賣d 野我岩玩

點解 巴打你台面 同 cutting matt 可以咁乾淨

我果d 好似戰場咁

摺枱嚟要朝行晚拆同埋我隔一排就會用開油水抹走啲滴到油嘅位

想問呢張野究竟係邊度買
想去街鋪買，幾錢左右

文具鋪大把你揀

文具鋪 勞作鋪
4,50蚊？
睇你咩牌子
雙星果啲要去工具齊啲既模型鋪

𠝹板都唔知？？？

cutting mat周街都有啦

可唔可以唔好粒粒件都咁難畫啊

遲下鉛筆都要問係邊買

A3 size 好夠做，都係 $40，文具鋪，12蚊店都有啦

唔係模型專用
會爆膠的

屌又笑

12蚊有，買定十張爆就換都好平遮

支flyer 塞左搞左成個鐘

想問下唔見左件 香港有冇代購番件件？

仲要呢個位好大影響

Fb search 麒麟星

MG用gundam LED有冇人識整?我有粒初頭入電閃閃下,諗住屈下電片較正佢點知而家完全唔著

件色

唔係模型專用會散發特定磁量
會震爆你盒模型啲膠
好似係

蠅量級打完 𠵱家打重量級 大國搏奕 諗清楚再做同一樣嘢有無更多效果

噴完光油後悔想轉返消光
疊光油濕噴所以都幾厚
應該直接噴消光定用砂紙輕輕磨個光面好？

想問有冇邊間係黃既模型鋪?

＃52

THX!

Gsi acrysion 邊到有賣
係咪同田宮水性差唔多

第一次試糖果噴法 都算唔錯

要買塊寫明防X20先掂

香港真係好少人玩星戰模型，星戰谷同模型谷都好少，想欣賞下其他人作品，參考下交流下都冇

我都係係之前係未變藍店嘅精品特價嗰陣買,85蚊星戰我鍾意睇但係模型就一般始終高達先係首選,但係黑武士係情有獨鍾嘅

之前有諗過買200期星戰雜誌儲千歲鷹,好彩冇買,大隻到仆街

唔係未變，係未露底姐
咪撚講到佢之前唔係藍咁

黑武士支援

終於對啱位希望聽日有時間完成埋隻翼佢

田宮水性可唔可以就咁噴
會唔會有毒
同埋有無人知田宮定gsi crysion好用

Acrysion

癲左

你啱,我自膠

上埋消光真係0分都加返廿分

Woooooooo 無心~睡眠
WOOOOOOOOO 腦交戰

想問04:54佢上緊金屬銀之前果個件係全黑色,係咪佢噴左消光?

Gto?

全身分色近乎完美，係得呢個位要用貼紙，有冇搞錯啊

係
hg GTO red comet ver

黑色primer/ matt black

終於入左天王七

g04變g05

想買果2隻Pb prototype gouf同屌呢條女

其實T09 可唔可以撈T01 gaia 隻 ultra marine blue 好難搖油

隻耳好大

其實係咪整過黎？笑得唔係好自然

應該係mix嚟

可以耳交

捉住隻耳屌

就手～！

cosplay 百式同米加粒子炮

原來gaia出左隻藍光人金

隻primer都幾紅
不過 都係會受底色影響發色

大師們
想問筆塗金屬色應該點做
我上網睇上黑底會太厚
有冇師兄試過

買左未用，成85蚊

手油我唔會上底色，直接上就算，除非隻色完全遮唔到

唔該巴打
另外老子你上個post咪po過隻gaia金既
我想知嗰把劍係邊隻模型黎

In 壽屋 me 7s

想問t9 thinner 可唔可以同t01撈埋緊 求救

唔該巴打

打多左個緊字

咁你要問下自己點解要溝埋
而唔分開用
T-09專溝金屬色d金屬粒子
01溝咩油都得
一支平野一支貴野
點解要浪費支貴野

因為我一直以來調色藍色都係用Gaia 既Ultra Marine Blue

因為對我黎講只有呢隻藍係真係既"藍色"

但係呢隻油係超級超級沉底

我每次refill 支藍開油都係極度困難

因為T 01根本break down 唔到隻油(唔知點叫 唔係讀chem) T09 叫好少少

但係T-09 太貴 所以想溝埋

P BANDAI 依一SET 海盜裝備用唔用到落RG 144 隻X1 ???

我都用緊呢隻藍
買番黎就用T09開哂去+擺鋼珠落去
覺得無謂慳果少少而毀滅咗成支油

唔得
要改

補窿窿lala瑕疵位用咩膠水/畢地好？

希望PRINT出嚟唔好炒

好撚型ah

補電鍍水口？

想問RG 報喪 / 報喪用貓爪 /大盾獨角要幾多先徵到?

會唔同色
要成個面咁貼

88$ ?!

之前（幾年前）買銀色都差唔多價

順便整埋收翼version嘅零件

邊到見到?

之前有朋友用過, 如果細既水口 用依張野補上都好可以睇唔出

三日四隻 砌垃圾 神仙難救

隻ggg 係咩黎？

Sr合金

差到要自己上色？

更上一層樓啫

sr合金上開有條癮

有無高手知香港邊道有呢隻刀片買

死神個種膠 用邊一隻灰上？

olfa 30度？
文具鋪有

唔係olfa黎，好耐好耐之前淘寶買過，一盒5片好似$1-2蚊，買左好多用到而家無嗮

點解唔買olaf 平靚正

12蚊店金屬色膠紙
一係金筆油算la

成品都噴呀

呢個背包真係好好丁

丁到白哂

打丁係咁架啦

素組緊 咩都未搞

終於完成隻Vidar
第一次試舊化 好多位都唔自然
特別係用海綿印 有時印到出哂界
希望下隻會更好

巴打我都搞緊呢隻HG

幾好睇

呢隻我諗住試第一次舊化 一齊加油

btw 個背包正面好白雪雪 諗緊加唔加線好

我拎佢黎上第一次上色 好緊張
諗住如果上色衰左 留番佢黎試舊化
你會唔會貼水貼？知唔知邊到有得買呢隻嘅水貼？

我有啲通用水貼 數字就諗緊好唔好噴落去

想試吓將舊嗰啲hg seed嘅手關節改造新hg嘅雙關節但完全唔知應該點搞

唔舊 好似重正

本身做哂細節分色
舊化 反而 蓋過左細節分色既高彩度

想升級噴筆有冇ching用開德國佬Infinity CR Plus 2in1 噴筆
支郡士0.3用左幾年想升級

我想問代砌要幾錢 冇時間砌

冇時間砌買成品玩仲好

唔知邊到買成品 香港冇代砌服務？

有，不過都要睇砌咩模型，manson hobby, ym studio, 模型先生都有代砌，要問下

唔知有冇巴打用過模神水性油
用藥用酒精稀釋 得唔得呢？噴槍既話

到底呢種效果點噴

完全理解不能
因為條片入面
根本冇噴

冇時間砌，不如唔好玩模型，玩robot, mr, mb吧啦

原廠

水紋痴走

本身噴完都想就咁收工
但又覺得鐵血啲機舊化左更有感覺

vidal 鐵血主角機黎，又有大集團做維修，應該唔會舊

個設定又真係王道主角性格加同朋友靈魂通力合作既復仇故事

岡田磨碌話咖哩先係主角黎㗎

第一季就係
第二季變智障
不過Bael又係真係好型 雖然唔打得

變智障嗰個係朱古力喎

岡田媽係咪係另一個角度寫一個滿口大義既主角，其實係幾咁虛偽？
屌你老味，講到犧牲幾多幾大，開阿賴耶識時，又係用「朋友」個死淨腦去頂，身死都唔俾朋友安息仲要當工具去用，仲要講到幾咁偉大，好想嘔🤮

根撚本佢就唔知自己寫乜Q
惟一可取係成個故事好香港

係喎 掉撚轉左個花名

噴大面積都係0.4爽
0.3都厭噴得慢

戴n95擋唔擋到,硝基,法瑯 ?

RG 出EVA8號機

零號個盾呢

名正言順換色同模

明日香：Am I a joke to you?

明日香等換裝先買啦

PB係咪8+2號機

出左消息準備緊3號機先
一定出既仲有6號機 13號機 新劇場版量產機

應該出PB既
0號藍色 / 連盾
1號換色
2號機換裝
3號暴走
8號換裝
2+8
5號機

今鋪FAT FAT

Eva fans啲錢真係好易賺

仲好賺過膠達

搞到咁神秘
只係8號機

咁mg.ka唔期待

仲有二號機 beast mode

機械腳5號 唔出

EVA 之前D產品冇咁勁技術去做到咁細緻
同埋食正EVA新一集 + 而家機械風既設計大行其道 新萬能俠同ULTRAMAN 都係呢個風格 個市場又受落
但仆佢街真係換左少少野又一部新 但其他品牌好似冇出得咁齊
有愛焗你買

壽屋造型還完啲
但夾口

成品多選擇好多

5號就PB出啦應該
2號機D新MODE太生物 舊BEAST都仲可以諗下

壽屋造型做到既但要做到好睇就要技術...
笨大出RG 打大眾化左模型 EVA 因為相對唔洗咁高技術要求
成品係另一個市場啦 佢有出MB黎打成品

3號就pass多2隻手

6同13就入得了

佢隻手既設計好趕客， 我玩過隻初號機就算

3把槍

比起獨角獸無限改色，eva 我覺得真係好撚有良心

咪一樣 高達 換角 換色 換裝
EVA 換頭 換色 換裝

識玩一定咁玩

想玩上色 但屋企又無地方玩噴油
有咩方法代替
手油會唔會太不智 同埋件件都要油
好晒時間 又驚油得唔好睇

EVA其實仲懶過高達
RG高達次次都俾到新嘢你睇到
RG EVA真係改色改頭改裝就可以無限出
仲爽過F90 A-Z

舊件斷左有冇方法可以補返？

手油就一定花時間架喇

噴 兩下 等乾

油 等乾 油 等乾 油 等乾 油

用冇味黎安慰自己

仲要倒出嚟啲油 唔用濕盤 好快乾

痴番埋囉

唔好咩斷，粉碎都有得搞

一隻模型可能玩耐D唔會不智既

去油場噴油

滲線可以
照用 雙星滲線液
Mig wash
AV Wash 溝水， 用水抹(呢隻乾得好快 ，乾咗抹唔到

消光 水性都有 效果一般（好過冇

照用AV/Mig 消光 叫做統一光澤
效果有油性/罐消咁靚

AV本身都好啞色，其實唔噴都得
如果有上水貼就噴一噴 保護下D水貼咁囉

大部份都一樣

買h&s
買日本槍玩水性一塞槍 唔識拆
扭爆個銅咀你真係可以去定ATM拎定錢

2百幾一次啫

巴打們
我又唔識了
我想將一件零件由藍色改做灰白色
係咪要上左1000號底灰先再油
咁層底灰要幾厚

灰色大撚晒，黑色都遮到洗怕你藍色

咩事
RG Nu Gundam隻腳一插入去就白化

呢把掂啦 買埋2in1
0.2+0.4
0.2岩你玩陰影 0.4玩平常噴油

係咪一野塗上去就得

你手油定噴

你指底漆？
我未買呀
面既灰色就手油

個人覺得得隻紅色靚

手塗應該直接上冇問題

YM/PM

少啲地方賣係真嘅

手油底灰是否不智

我都想知

咁連底灰都唔洗？

有底灰一定好啲

我之前手油都係直接上 水性底灰唔係要佢個發色層我覺得無咩用講真
想佢咬實d?算數啦 你水性點咬得實
油性有天拿水溶落塊膠件到先咬到實
水性點咬

買一罐番黎噴係咪好d

呢個一定好d
油性噴罐
水性手油

但問題就係你要搵地方玩噴罐
而你有呢個地方既時候又會問自己 點解仲要係到玩手油

可以ah up to u

模型谷都有

唉度下先

水性刮甩油 咪點黑佢做戰損囉

唔係個個都想玩舊化戰損

唔洗諗咁多 買D平模返黎自己試下先
手油又唔貴 一支油廿蚊 筆靚少少幾十蚊 咁就開得工
唔岩先再度都未遲

手油係遲早都要面對嘅問題, 避唔到
啲細細粒成粒米咁上下嘅位手油基本上唔會睇到筆觸
一兩筆搞掂嘅嘢何必又要痴膠紙
早啲開始早啲習慣

好易一撻撻

係 所以點都要買支筆細節位補琺瑯油真係好正
大面積手油水性就真係睇佢習唔習慣

無撚錯
不過香港樓勝在有d 濕鳩工作平台，你可以出去噴個灰就算
工作平台要用黎做長期工作間又好困難

的確如此
而家有啲位都係覺得手油好過痴痴痴

你地高達眼用開邊隻綠，av油

其實你有幾確定自己會長玩？
唔確定既其實可以諗下隻泵洗唔洗買咁貴
而且其實最貴係買油

貼紙

透明件 直接 Molotow 瑩光綠 手油
其他件 白底 再 Molotow 瑩光綠 手油

thx

貴唔貴？

少少貴

但一開蓋就用得
+筆尖夠幼
+一支用好耐
+用UV照 發光

都啱
都反正屋企大把舊模

我諗住做後樓梯戰士咋

揸揸手
用緊USB飛機杯泵+辣殺噴筆, 底灰同Top coat用噴罐

你噴筆喺後樓梯用線好辛苦喎

諗多咗喇
噴到冇電之前佢一早過熱自己熜Q咗啦

好就好在我喱期砌嘅嘢唔係好大份, 多數一round可能半個鐘快手搞得掂, 返屋企等乾再出去搞第二輪咁樣
係麻煩架喇不過土地問題係咁

接觸左手油之後好想將d舊模型去哂貼紙重新手油

筆冇得慳, 泵可以買D平D既, AF186 2千蚊有找

加埋噴筆 2千蚊有找

如果屋企大d就好了

我都係 近排搵番左d三國bb高達出嚟

痴貼紙

眼都還好
槍鏡頭 頭頂監視品
油貼紙都唔差
起馬冇咁易出界

想問推刀入手邊隻好
同邊度有得賣

我自己屋企主要問題係屋企人其次先係地方問題
搵到錢我一定搬, ON9到震
剩係見到支油已經開始撩交嗌, 未開蓋已經話擺臭間屋
由細到大老豆老母家姐喺到冷言冷語又話嘥時間又話點整都係咁肉酸
以前讀書唔叻嗰陣仲借啲咦掉鳩爛啲工具/隻模型, 每次都要諗點樣整返好
早兩年趁我唔喺香港嗰陣就話屋企裝修油牆入我間房搗亂
啲飛機爛鳩晒起落架斷晒, 有啲仲有一兩滴乳膠漆喺到

英明差40$

Usb 泵 質素如何

噴完半個鐘後可做飛機杯

噴得出嘢咁囉, 氣壓嗰啲就冇得校架喇
你問我就唔係好作得準, 份人太撚求其冇乜要求
可以選擇就唔值得買囉, 如果唔係真係貪插USB叉電抆線之後可以行出去用
噴可能半個鐘多啲就會過熱到自己熜埋, 你格硬俾電佢會著多一兩分鐘俾你洗埋個筆

好撚慘

嘩屌 睇字都嬲
比我一定倒d thinner去換左佢d洗頭水護髮素

用X20沖涼

所以當時一返到嚟香港就差啲同我老豆打交
痴撚線

我細個比屋企人鬧完試過撈膠水入去

咁又唔好, 自己都要捽

玩AV油
唔建議玩highlighting
或者 係我廢

個油性特質 係唔岩噴
細線位(MAX噴塗) 大風又易吹乾積油 乾左又難洗

[唯一好處] 毒性低 氣味弱 屋企細 冇抽油箱都玩到

想玩E類 層層疊技法 都係油性好

利申 我係玩AV油既垃圾

裝備 HEA泵/中階~高階筆 就夠哂
之後係諗 最撚煩 最多學問既[油]

功能上無分別，plus版轉左水格擺位，好D保護無咁易踢到

IG 個rx_1985 係咪就係Ray？
佢d 作品好正

唔係佢嚟啦，youtube 果個ray大陸人嚟

但呢個ray 都好撚正
重要唔係燶邊

上水啦我
真係好靚

水貼 消光 光油 都未搞 己經咁靚

Btw 唔想金屬色 消光後 變柒

應該 點搞好

我既方案係
遮蓋 金屬色位 後 噴消光 金屬色位 噴光油

定 係 成日 噴半光油 一層過

定有其他 建議 求各巴打 集思廣益

平時 隻隻都係 全消光 算鳩數

今次想有d變化

個ustar出水閥個螺絲帽比我扭爛咗
跟著同我講個出水閥螺絲帽係㶥死係個氣缸度
姐係我一係買過個缸一係買過個泵
個泵一年貨仔 又唔想就咁拆咗個缸佢淨用泵喎

成隻噴光澤之後遮金屬色位再噴消光

好奇一問 其實金屬件噴唔噴光油既分別大唔大？
我平時果d金屬件都無上光油？就咁遮金屬位噴消光

求指教

諗住件件都油
想白色變灰白

先請教下 點解 要成隻光澤 左先??

睇個人喜好啦，個人覺得金屬色上左光油會變油膩，唔係好鍾意

反正都噴左光澤唔爭在打磨埋水貼d 白邊

有無考慮過出後樓梯板噴？

手油唔係唔得，不過好睇你係想享受自己一個全神貫注做手作仔既感覺，都係一種減壓方法
定係想快手砌完一隻上左色既成品，享受個成功感

但係唔上多層Coating 金屬色擺得耐會唔會變色？
黎緊準備用噴罐噴

痴少一次膠紙
你用筆就可能唔洗,直接喺金屬位噴光澤, 乾咗之後遮返佢噴消光

噴完其實多數會冇本身咁好睇, 但唔噴又可能會氧化
所以睇你自己試完之後個效果接唔接受到
有啲書教你如果唔想喺之後噴光澤嘅時候改變個隻色個質感
就先喺噴之前溝少少光澤油落去先
好似話出到嚟效果會比上完金屬色之後就咁射一層top coat光澤好咁話
但事實上我以前開砌嗰啲嘢甚少用到金屬色所以我都係道聽途說

仆街訂左2架以為係合金車仔
原來係模型

砌車同砌高達有咩分喇

無正張說明書特登有一格講點踢爆命運

如果我無記錯，呢個系列個車殼係純白色，而且好似係好多瑕疵，要左補右補

如果水貼唔係好明顯我建議唔好搞佢喇
一陣捽穿就揼春

手油的話,比例大少少件野平面大DD都會都多筆痕,
件太多有排油,係唔會快既.
如果咩都未有,想投資少少試下岩唔岩自己玩,就學上面講後樓梯板噴再手油補下水口的色咁應該係最快又最少投資.

會好d

補色地獄

機智如我
準備會

筆噴光油 金屬色位
水貼
遮金屬色
消光

掂哂
不過已經收左檔 過兩日先再玩

呢系列舊模
車身唔多跟原設比例
要執一大餐

但其實白邊既問題都幾嚴重

做咩夾住人哋個下體

唉屌你老味啲舊mg好鬼on9，緊到入唔到，擰2擰就斷咗，唔知係咪擺咗十幾年啲膠好淋

如非必要, 建議飛邊練下刀功都唔好搞打磨
衰咗真係好難救
當然, 磨又係另一種經驗嚟, 睇自己捨唔捨得冒險喇

緊到入唔到

屌膠
喱個post真係好多痴線佬

上面同再上面真係

話說我都好怕呢D情況,幾個月前見到隻MG EXIA戰損版,拎上手睇完放返低

滲線真係自己用x20開琺瑯無咁嬲

田宮果隻係就係好爽可以自己流，不過有d 位太稀真係填唔到色

留個名先 呢排sem尾再加香港搞成咁 完全冇曬心情砌模型 屌

完全理解

你都叫做有啲人性
人哋都爛身爛勢就真係應該放過人先啱

真仔好慘

巴打們識唔識mk黃店
想買工具

舊年差唔多時候,一樣諗法,然後好討厭有槍有炮多武器太真實的模型,
反而開始左砌D非兵器,同幻想類的模型,
開始左STARWAR系列(擊破帝國)
FAG系列(有女女少D暴戾之氣)
一齊加油啦

YM, man66, rx88

完全估唔到rx88係黃

睇到都覺得好心up

follow咗一排 骨架分色好有心機

岩岩更新左頭post個google doc,寫左d黃店落去
黃店簡表(括號為原因):
深水埗福利模型(有罷工遊行)
深水埗Pm store (有罷工)
深水埗模型倉(曾見過櫃有抗爭公仔 賣啲switch貨係水貨唔係狗源行貨)

旺角YM Studio(抗爭公仔 fb有出時事文)
旺角Future formula專賣fag艦娘( fb有出時事文)
旺角Manson hobby(有罷工)
旺角Ninki Hobby(待補充)
旺角模型先生(待補充)

灣仔188 premium proshop (1111 1113有休)
觀塘智高(黃,曾賣香港加油水貼)

附錄
旺角古迦玩具，爆米玩具(唔係專做模型但訂野有時會做埋訂模型，熱門貨有時都會入貨)
taka hobby(網店,不送貨去狗屋)

ini 仲有間玩具陣，佢fb 黃到忽

砌車又係另一坑泥 個人覺得砌車難完美過高達 因為車殼表面大平滑 小小嘢都穿煲

但我兩樣都玩下

仲未計縮膠 毛邊同對唔啱椿位 有時仲要冇椿位hold一hold要你用膠水再扶到佢定到型為止 我上一架整嘅就係咁

新模果部GSX算係咁
都係有少少變型 要拉直

聽完都係放棄
平賣返出去

小小梗有 明白嘅 但係我個部e30 兩眼車頭燈高底眼咁 個籠痴埋佢我痴咗5，6次 幾次都係砌個殼上去就散 不過部嘢成廿幾年模就算la

btw 邊個牌子車模有保證啲？ 咁啱兩次都係整fujimi兩次都感覺唔太良好

但係你呢類嘅係咪應該水貼多？ 咁嘅話可能會易啲啲 咪當試吓玩下 有咩所謂

係咪衰呢嚇親人

唔該晒

Ipad 無google doc，可唔可以幫我手加埋上去
旺角manson hobby room （man66）（69 已響應遊行，85有罷工，11月亦有響應罷工聲援學生，呼籲投票等等）
另外我碌番ninki fqcebook page，好似無乜關於抗爭既post，我可能get 錯，應該可以除名先

係因為bamdie 出得太好

模型先生有罷工
區選大勝有出post狂賀+大特賣慶祝

共建黃色（良心）模型圈

等我fc 下先
我都係based on 印象
ym 同man66 就肯定係黃

唔係有心架 對唔住ah 我係想用激將法

我應該get 錯左，唔好意思

呢隻還好，我砌緊隻紅渣2。0

等緊返mad work 刻線刀好耐 咁耐都未返貨
Bmc 又貴到死

巴打 可唔可以請教你呢隻色點噴
亮黑->銀->透明紅?

金到咁都仲銀?

即係亮黑底 跟住金再透明色？

好撚正唔該老子巴
同你69可以嗎？

其實金銀角同究極黑洗唔洗開稀 見佢又話唔洗直接用

痴撚線公司

老子碌鳩人人愛

佢唔抆屎，69 嗰陣好撚臭

直接用

要你毒龍鑽

嘩屌

想問Gaia 041 同Gaia 122開幾稀？手油同噴係咪一樣比例

gaia 全撚部開1:2就無死錯人既啦

上面班友痴撚左線

我係咪去錯左成人台

模型係
大人的興趣
唔喜歡69的
躝！

122 1:2.5 ~ 3
041 1:2 ~ 2.5 透明紅我prefer開稀d，開得太傑噴得太實色就冇得返轉頭
手油不了

我真係唔鍾意69
因為我自私開

瑜伽大師

好撚核突啊痴線

自含？

你明既
廢事係到講 一講又比人屌

自私精！

想問D人 如果另外刻線痴上去果D膠片係用咩痴 我見佢地唔洗用膠子

油性油不會手油

唔係本身就係膠紙黎架咩

你係咪講緊刻線膠帶呀?

Dymo帶, 文具鋪買到
個底有膠紙

唔知 我見膠片咁 平時應該見到我都唔知係黎

122手油唔到

最近係咁買HG

dymo 帶

我都想買，但見到屋企啲堆積

刻線膠帶囉，有痴力

中咗毒咁

古迦

今日好似都係不宜上色

香港夏天唔適宜做噴油，消光，最好就係秋天，冬天。

呢度有冇巴打開玩手油AV油?
請問咩牌子好啲?

夏天最適宜同老子油頭69！

巴打我都刷緊,感覺D組件好易鬆
隻手想換GK手,但好似唔多見咁細款手形

AV油已經係牌子

巴打我都砌緊,感覺D組件好易鬆
隻手想換GK手,但好似唔多見咁細款手形

我淨係加長左個膊頭。
不過d分色好差

原來pg元祖已經可以加燈

小弟超新手 見笑了
唔好意思問左個低能問題添
係咪上YM最齊色?
AV油係咪用普通水開就OK?
子左色盤油筆外 仲有咩要準備?
洗唔洗用天拿水洗筆?

YM/PM都幾齊
有人話最好用蒸餾水 我就唔知同水喉水有咩分別河
手油無咩野好準備 有模型有筆有色就開得工
水性油當然唔洗天拿水洗筆

要toolclean/玻璃水
不過沖水捽都得嘅

我諗緊刻d線同整d補品落去，素件好單調

手油唔洗用到玻璃水咁大陣仗啦
就咁拎個杯裝水 入去浸一陣攪兩攪 再HI過第隻色已經搞掂
因為手油你都要油好多層

呢隻真係好伏

轉返做F91囉

上網搵資料都好少見完成度高既成品

你再嘈我實JER死你

唔該曬巴打們解答
睇Youtube講好似仲要噴多層消光保護
AV油洗唔洗?

我個人一定會噴 消光半光全光就你自己揀
因為你上色完色之後仲要上水貼
噴埋保護D水貼邊又會無咁顯眼 又有保護作用

thx ching
溝完用膠樽會唔會有問題

無

傻鳩

同埋上完AV油後用咩滲線?
可唔可以用返gundam marker滲線筆?
然後用返火水沬返走多餘部份咁?會唔會沬走埋AV油
定係要用返AV油黎滲線?
咁AV油油出界 應該用咩黎沬走多餘部份?
唔好意思好多問題

有人自己溝稀AV油滲線 有人用田宮 有人用marker
所以無絕對 我都答你唔到應該用咩 我自己就用田宮拎X20抹
你搵返對應呢隻油既溶劑 就知出界用咩抹
但當然唔好拎D抹得甩AV油既去滲 唔係你層底都抹甩埋
AV油好似驚酒精

把劍好撚型

如果我骨架用MODO ZERO T009手油會唔會唔work?

硝基油手油手勢要好 又要落緩干 一出界抹餐飽
都係玩返水性手油好 易控制

如果又想手油又想油金屬色
有冇推介

都係AV油多不過佢金屬色都有好多種系列

你可以上官網睇下 簡單睇下佢有咩系列先
同埋可以睇埋頭post google doc 有巴打介紹AV油
睇完你會有得著 理解下呢種油先

麻煩曬巴打
其他我自己google下先

點解條傻鳩唔敢反擊我？

FRS拉打

條腰硬係怪怪地

其實FRS會唔會出龍騎
我剩係對龍騎有興趣

應該會出曬主角，遲早問題

可能驚你追住佢逼佢同你玩69

好驚響鬼啲水紋

見到佢話用左漸變色，全噴又好似曬左

詭計俾人識破左

龍騎咁多守護獸
大生意黎緊係延後

無雙龍

Hot Toys 1/6 1/4 Figures 討論區 460 HEA TOYS 屌住黎訂

#3 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

笑撚到我噴水

水性油（acrylic based)乾咗唔會比水性油溶

AV油 Metal色好似得灰至深既銀同金色
如果我想油Metal紅色
用model color既紅色溝落metal淺銀work唔work?

請問鬼國榮興玩具係咩色？

問題就黎
你要溝幾多紅先拎到你想要既金屬紅
紅太多無金屬感
紅太少唔岩你心水
筆塗係咁 低成本 所以有局限性

我記得AV有出一支金屬紅
但記得係好粉 你可以試下溝D深紅落去

水性油底可以疊琺瑯油?

AV油得(乾左之後 起馬24小時)

可以
水性紅/黑
琺琅金 畫邊
（對角電鍍件

係依啲交流post度都做到走狗
都幾勁

痴孖筋有相

做乜膠

好羡慕
有錢屌西

其實
玩疊色 都係 油性 方便
(PM STORE老板講 AV油用疊色 係唔太WORK)

睇家庭環境 去考慮 用油 選項 會方便D

怕有毒 有味 冇位搞 抽油箱 有寵物=AV油
屋企有位搞 有 抽油箱 屋企人唔炸型 =老閪都玩 油性

法狼油 你當係規格外 輔助 你做D 滲線/刷金邊技法

有錯請講 (我都係鳩UP 唔好屌我)

我覺得啞色幾好睇啊,但係個fd叫我噴翻光油,sad,又要磨橙皮

av油係有金屬紅

我覺得可能有d閃令令的detail就會好睇，啞面可以一戰

真車都有matt啫

我覺得有對比就有美感，
成架車令到反光換粒matt車章好型，同理成架車matt加d閃令令detail應該都會型

到時變做真戰損就喊出黎

玩命，side3 牛

你地到底明唔明
玩具台騎係成人台上面？？？
69無罪
含啦各位！！！

巴打呢隻係咩黎
唔識

m91, build d外傳野

正

新手一問 田宮滲線液 如果買左黑灰啡， 如果覺得啡灰唔夠深色。 係咪可以自己用黑色果隻滲線液溝落去啡灰色， 變深色d

理論上得，不過我會直接買琺瑯油返黎自己開無咁嬲

是咪on9 點樣磨走水口又番得到條橫線 係咪應該磨平佢算9數

磨撚走佢算數啦咁鬼細，邊睇到

我入左套side 3 Jesta, d件望落都冇乜大問題， 不過未得閑搞， 搞緊另一套X1 FC GK

-用刀慢慢批
-磨平再痴返膠條

到底邊個天才設計戰鬥暴龍獸

唔知點解08小隊個頭我覺得1.0靚過新果隻

痴都廢事 由佢算9數

新果隻係比較現代嘅設定
舊果隻跟原作多啲

砌完郁唔撚到
遲啲得閒先砌埋佢 要買鑽頭鑽鬆啲關節先得 而家直頭玩唔撚到 on9

人生最浪費時間去砌既模型top 1

早知咁撚大隻就唔撚買

條頸個c 字扣真係一撚流

條腰啲ball joint 都係 得嗰少少可動不如咪撚整佢啦仆街

神級可動

想啜你隻手

真心，砌完都係站屍ga la

pm 模型先生聽日罷工

有d地方刮甩油唔撚想整
個頭變咗做天意

幾有feel啵巴打

不過個頭點解要黑色

我可以幫你收左佢

點解呀
我睇耐咗幾順眼

得個頭差咁啲

仆佢個街
2019 年既模型用2009 年或更舊既設計理念

宜家先黎彈
出果陣明明個個周圍撲, 邊度有邊度有

我都有份撲，但砌落先知出事
可能素組會無問題

我350入
睇人素組片可動又真係冇咁低

250入表示算係咁啦

屌你

係 我都係比啲素組片呃咗 砌咗個身同對手先發覺唔對路
btw 盒野係女友送

想問下av油有無三原色可以混色去調其他色？

好似達加

我都等緊龍騎

Btw 聽日公布frs 數碼暴龍02 唔知係咩 希望係金甲龍啦

唔好同我講係黑戰就算

墮天地獄獸

墮天03
帝皇龍甲獸龍mode都ok

可變型
但係啲關節閪到隻戰暴咁

真咩姐係01唔會再出?出埋03就正,紅蓮騎士

其實03打後嗰堆個樣好啱做模型 嗰時啲設計開始走向機械人化 唔洗點改

我成條磨走左
仲刻線刻番上去扮叫做番d野睇

新手素組滲線 未貼水貼未噴消光

我用水性油油開Warhammer miniatures

係香港水性油主流牌子就 Vallejo 同 citadel

前者color range比較闊，例如有Model color 同噴筆用既Model color air 個顏色就比較寫實適合軍事模型，Game color同game color air個顏色就適合顏色鮮豔既奇幻類模型，比較新推出既Mecha color 主打係顏色鮮明既機械人配色，各個系列既顏色價錢都比較平 ，仲係完美既滴瓶包裝

後者主要就係適合玩開Warhammer既玩家跟返官方推薦顏色黎油模型，優點係d油本身都好鮮豔，佢既base color既覆蓋力會比Vallejo大部分顏色強，缺點就係個包裝好垃圾，同埋價錢貴Vallejo 接近一倍

而我另外有用緊比較冷門既牌子就係scale 75同埋佢另外既 artist系列，我最中意佢個varnish夠曬啞色，同埋每一層色都夠薄，因為覆蓋力薄既緣故，我就唔太推薦新手入門就用

真係帝王龍甲獸 又可以改色出限定

帝皇龍甲獸
咁下隻咪紅蓮騎士獸

鋼鐵加魯魯去撚左邊

2盒thx

想問下PB 果部海盜full armor 同build fight 果隻 type gbft 有咩唔同？

本身6月發售 以家postpone咗去7月
感謝黨

黑色通販
白色+劍 pb

白帝會唔會夾硬整個龍mode俾佢

帝皇龍甲獸冇咩興,快D出紅蓮騎士獸

想要金甲龍同紅蓮騎士
噴金屬色

全電鍍件嘅金甲龍獸

屎金甲龍獸

可否講下用左咩油 噴成咁

新手報到求指教

想入手呢隻戰暴黎收藏

佢本身隻黃色有少少膠膠地

如果想做到好似呢隻有金屬感少少

係咪淨係買油噴曬成塊外甲既果板零件就得？

新手噴會唔會好易fail 好驚整衰左

呢隻啲水口幾明顯
剪左件打磨好先噴會好啲

噴av 油既朋友千撚祈唔好用azteck 枝洗筆水！
之前經過見佢都係acrylic cleaner 就買左
仆街頭先一滴落去枝筆，d 殘餘既av 油立即凝撚固左，變左擦膠咁撚樣
結果要拆筆大洗先搞得掂，屌

如果磨好用手油係咪會好D

全部手油大面積，新手有d難油得靚，
其實都可以板噴完再手油補色既。

我上次on99用t04洗AV 油就係咁，搞撚左成日先洗返乾淨

唔洗驚fail
老手砌都係會有fail

噴罐 底灰
噴罐 金色
噴佢老尾 先

跟住 等一日 先砌

搞掂

砌左先 唔洗驚

有冇巴打試過銀色/金色->再上珍珠色,係咪應該都會同白色底一樣效果

珍珠色係半透明油黎、你可以想像噴透明色咁

大家除左BMC 有冇 0.1-0.3 既刻線刀推介
MADWORK 我買唔到.
有冇人試過74139 tamiya ??

我磨磨下撻咗Q 之後成個磨平哂

噴得金色 噴埋隻盔甲銀啦

透明件如果上光油係咪就一定要抛光,唔係就會朦左
咁其實完全唔洗處理會唔會差好遠效果

呢支係咪同ps289一樣？

係

如果消光重手左件件好白
有冇方法救翻？

磨

大部分都係金屬底透明色
個頭係黑溝白變灰，有分色

依啲真係要隊落去磨一兩下就要望下磨成點冇得偷懶

呢d 位用筆刀批果下未算

你係高達嗰種定係車模玻璃窗？

佢好大粒下 批完成個正方形

唔係，拋光你可以理解做用d 超高既號碼打磨

透明件上光油係唔會朦，除非你暴力噴到起橙紋

之前睇過呢種 唔知啱唔啱你用

想問下rg eva啲手同多色成型件上底灰洗唔洗用gaia隻multi primer？ 之前隻rg nu啲浮游砲骨上完郡氏1200灰輕輕刮下就甩哂仲成舊爛埋

件上面有啲咁嘅痕
但係摸落又正常
係咪可以直接噴應該冇問題？

獨角獸係咪滲線地獄來

砌過RG 冇滲好多
滲太多反而怪

呢d 就係「水紋」，通常出現係d 扮金屬色既件上面
直接上色 ／ 上灰再上色係無問題既

明顯凹落去個d位 係咪一定要滲左先

未見過咁嚴重嘅水紋 仲以為裂件
砌緊壽屋 都幾多下

上左灰就見唔到

同埋有啲位都有輕微縮膠嘅情況
如果我諗住上金屬色會唔會好大影響
定係最好都係用畢地補左佢先？

對，牙膏畢地補補先

請問知唔知呢隻好唔好用？
新手第一次用畢地

你拎黎補咩先
西墜咁大既隆 呢隻補到你窮
補夾口正到暈 有台灣同大陸代用

b社都會有呢d問題，太大件件就有機會有事

另外記得之前見過有巴打教用膠水浸廢件黎做無縫
請問有冇link 睇返

都係細細個凹位咁
或者邊隻最易用？

剪d廢框落空罐，倒模型膠水去融膠然後就有成形色膠水，hi落去做無縫然後打磨遮

呢隻有色膠水黎，唔可以當畢地用 除左無縫之外無乜功用

用天拿水浸會平d，因為天拿水+膠=膠水

yes 就係呢兩張圖

但係而家買天拿水會俾狗咬

唔係呢種，呢個膠水嚟，你搵雙星牙膏畢地

呢個勁

牙膏易用，不過雙星橙色蓋臭到pk

咁我聽日出去買呢兩個 順便睇下買唔買到隻Xenoblade 黎玩
麻煩哂咁多位巴打幫手解答

唔撚係掛
白色會唔會好啲

拿順便答下面
1) 只用過橙蓋，唔知其他臭唔臭
2) 想做廢膠框膠水，唔知用速乾模型膠水得唔得，我印象中d人都係用普通模型膠水。你可以實驗下返黎report.
3) 要買埋個塗料罐放膠水

啲女好撚索但係我冇Switch

請問普通係咪呢隻

之前玩Xenoblade 2 勁多露肉大波妹
唔知以為玩緊鹹濕game

想請教下砌女心得
噴膚色會唔會好難溝得返原本舊件嗰隻色 事關啲手手腳腳想做無縫 又驚噴完色同塊面唔同色 咁佢本身送咗面已經畫咗表情上去 無理由一鳩噴埋佢架
你地會點搞

喱兩支是但一支, 我以前係用白蓋

我有fd 玩呢隻話玩到訓著 唔係啲人設畫得靚佢可能唔會買
利申 冇玩

其實有啲位都係
成隻game 唔算太緊湊
利申：170 hours game time (DLC 未爆機）

痴撚線
近5年我只有一兩隻game係玩過百粒鐘

唔知點解把神手唔識回彈
有無巴打試過？

我會留一線比自己唔無縫，斷關節有得救

好易斷架
之前冇玩過

玩緊三國創傑傳諗住用鷹咀刀刻返D高低位滲線,點知刻出界先發現D件太多高低差,磨唔到D出界線

屌,按錯引用
神手唔識回彈係咪彈弓掉左

唔係特別易斷，除非好舊的模/兩隻死貨魔女個關節係強度不足外，只係關節本身有d 幼，加上好多人太興奮樂極生悲，所以留一線

原來係咁

如果真係想無縫keep成形色，就睇上面個膠框膠水大法

邊個話無縫一定要噴油

地圖設計同bgm都係高水準喎

老子我由xenosaga 開始已經係高橋同monolith既死忠，blade 系三集我真係熟到一個點

不過要講都係去返其他post 講，因為離題太勁

佢隻色有咩特別

多色成型有部分軟膠嚟

上YM買dspiae試下

比你噴藍光人系列

依家諗緊隻turn a玩噴陰影好定舊化好
重陰影又唔岩我 輕陰影噴完又好似無咩感覺
好似直接玩舊化仲好 不過玩試過玩舊化

係唔係生銹?

turn a 我會直接高光就算，呢部機我覺得佢毀滅完世界唔好好舊化，塵都唔方會有粒

00 3號機已出

話說之前講果三隻紅藍黃金屬色有得賣未

未

岩岩封完印出返黎既微舊化
不過我都係唔識 是鳩但搵支舊化液漬洗下 再點下鐵秀算

知唔知幾錢？

但佢本身入左土

買隻Kos-Mos 返黎砌咪唔離題

隻game啲角色黎?
即刻收隻二手先

舊game Xenosaga 角色黎
不過係Xenoblade 都有出現過
Xenoblade 啲角色好似淨係出過成品Figure

如果呢隻出模型就正

下面個部係模型，又貴又煩噴，無買到

之前見成千蚊以為figure 黎

狗屋除左女之外其他都唔值得買
又貴分件又差

一鳩噴晒佢

支持克警

又噴SR

手戈

素組加少少舊化 再加多件披肩我星戰都係玩shf多

早幾日用都無事，今日拎出黎就咁
又要買過把

生銹就買支印度神油幫佢回春
一盒兩支夠用一世

神油係邊隻？

用W40未得

我都收皮
舊化 第日有心機先做懶過鬼

希望隻kyrios同dynames一樣咁正

今日睇到Youtube有個女仔開箱dynames
好隻

係個女仔好正定係部機好正

等低過300先入

兩樣啦 你YouTube search下

等review

我想問，pb 訂左野，宅急便check 到件貨 25/5 已經係發貨中心，但到今日都仲未郁過，係咪正常

正常，心急可以打電話問

6月先有，等下啦

meli ?

其實衣車油一樣得

倒埋家姐d指甲油瓶

咪變神手油

打爆兩次都抽唔中Kos Mos

25發貨 兩件
一件 27號到咗
一件 28號到

我想講citadel 隻白色真係開得好過av
av air 白色唔開稀就即刻塞，citadel 就唔會

一層base
兩層layer

係個個入去睇人多過睇高達

好撚大對

鐘意睇技術多過睇女

連登名人

對波有紋身果個日本妹都幾正

果個日本妹D片好短

呢個正啲

純文字討論

圖呢

完左一周目先抽到
但係跟住已經冇點玩

希望聽日ver ka係出z
唔好甩皮甩骨就得 變唔變形話鳩知你

話說最近想入噴槍呢個坑，所以有些少疑問

如果一開始就直上sparmax tc-610h / tc-610h plus呢個價位而有氣缸嘅泵會唔會太急進？定係有其他選擇？(純粹唔想短時間內升級gear)

另外有冇巴打有用過呢隻抽氣箱，見佢好似幾方便咁

G-self

無，買

講完

1.610plus無問題 唔會急進 我都係用佢

2.
我用緊呢個一模一樣既 但大陸出
純粹無位 用完要拎走先揀佢 有固定位我實揀水簾

千祈唔好如果係g-self我寧願佢出高速核戰機

核彈機加巨碌光劍

我覺得同dynames一樣返多一兩轉就會落到270樓下

睇錯 以為講緊gp
G-self不了

自己整水廉唔知難唔難整
買現成好貴

G-self 我覺得ok wor

有時有d 錢係要比人賺既

買！！

老實話你知，Z ver ka一早出左
就係Z plus

唔通出 Phantom咩

反高潮黎個age-fx

大約5～6年前有個公投係揀下款邊部ka版化
g self係造票當選，臨完果日由尾幾變第一重要比第2名多十幾萬票
無記錯第2位就係神高達（就算唔係都係頭5）

Zeta 2.0都係naoki啦

神高啦

仲有一開始巴巴係帶緊頭

其實高達模型 真係唔撚洗 變形
(要變形 買返成品玩具重好)

唔變形D設計可以
更機械科幻風 裝甲設計可以更大膽
唔撚洗為 變形結構 就住就住

好期待新MG

神高應該唔洗諗
HIRM 個系列 擺到明 出左就唔會出 新MG

我夠想佢出WING ZERO MG2.0
佢出左HIRM 唔係唔靚 係太貴

奇想, 有冇地方可以租借用具, 畀埋意見你點砌架 ?

GUNDAM FIX果隻當係啦，唔會再出既啦

我麻麻呢type

巴巴托斯呢

條囡本人做既話 其實已經好撚高階下

諗住睇個胸度的紋身,你比呢D我睇

之前部age2 magnum正d

我可唔可以理解做你想人地借用具比你同時求人屌你

香港有邊間有bmc 刻線刀賣

會唔會太極端

你隻西手識唔識做呀

潮濕可唔可以噴光油？

噴筆抆雞做1212 啦！

幾大波下

碌柒啊你喱節奏咁樣
但其實同去啲Studio學砌模型有咩分別? 佢哋唔係都包工具同教你點砌架咩

睇住你隻西手

四動式噴筆，揸住波指揮方向，篤lin佢就拉雞噴

召喚爽巴想問下有冇Print過軟膠?
有個關節位想整條好似風琴喉咁樣嘅嘢套著佢
Google圖片見到啲人print車軚好似可以做到好淋成舊矽膠咁, 個表面又好smooth
事實上係咪真係咁? 會唔會其實係為咗賣廣告好睇, 事實上要出死力先撳到咁? 磨佢又唔知會唔會有咩問題呢

個天比小小面好冇，日日都80%濕度，我想噴野啊

其實唔追光面同噴消光油嘅話 照噴有冇事？ 最多提自己放多幾次水

80% 噴光油得唔得？

手油就好

佢隻圓形masking, 香港有冇得賣

其實我次次開壇作法都唔睇濕度
落雨也不怕落雪也不怕

我怕變左白戰鬥暴龍獸

有水隔好少少，無就會噴水仆街

金屬色會啞色
普通色會無咁滑

想噴既一陣開抽濕機，一係開冷氣

唔追求反光照到鏡無所謂啦

呢啲應該富聯有瓜？

濕到仆街
屋企開左兩個鐘抽濕機先降到 70%
一日抽三桶水

個機械臂終於畫好外形
係時候諗點樣連接

依家懶撚到骨架水口全部唔磨 神之手就算

佈線教學

越砌越求其

應該好普遍現象

一路剪一路咁同自己講
骨架見唔到架 咪撚磨啦

用vallejo同scale75既水性油做左粉紅色 pre-shading

希望聽日可以上埋主色

用3d max畫？？

唔係, 如果我識用3ds max我可能已經畫晒print埋出嚟

好奇一問係用咩程式畫？

Solidworks
因為我係讀工程而唔係design

想問吓有冇人用過大林或者EVO嗰啲大陸水貼好唔好用

大林個人覺得無問題,有d ching話警告d字唔清楚,但係貼完都係擺架姐,唔介意嘅咪買大林,等bandai出水貼仲耐過等hunterxhunter復刊

最尾果句認同

等睇成品

好撚柒正 我都想買返張

搵到，不過唔知邊到有得賣

Solidworks 好貴喎

唔洗自己介

搵唔到 咪 0.1-3mm 膠板 鑽窿, 仲可以重用

有d期待今日隻放大版rg係乜

某大學有得連過去用

好似 coffee shop 咁
有個地方, 靜靜地坐幾個鐘, 有工具有指導砌下模型咁囉
屌下唔是問題啦

你同d 老闆熟左未可以咁

去上堂

真圖？

係 大陸放風個時都屌左出聲

希望有gffmc 既味道

屌你老母又wing

我想要GP系列呀屌你

不過bamdie 好似咁多年黎出wing 都會出事

等睇放大版rg

雷聲大雨點小

同rg eva 一樣

咁多部wing 我最憎就係甩毛wing

有，自己砌一個

我反而對佢好有好感
我第一部接觸既高達就係wing ew

白雪姬都係甩毛

hirm先出過冇耐，咁快就出MG，果然人氣高就可以爲所欲爲

自己開場搵私人補習老師

本身仲期待緊reborn

Bandai炒完冷飯未， d飯仲要係餿既

琴日我地仲話出過hirm 就唔洗諗

請女導師 個個try學姐咁

香港地係有噴油場嘅
但好少係乜春工具都借出去
尤其係高損耗性物品

你想坐低慢慢砌唔係問題，比錢啫，但絕對唔係一杯咖啡錢

所以最好就係自己整一個工作室

結果唔係wing 唔係出mg2.0.係ver.ka
但ka版樣方面係咪普遍會靚仔d,到宜家都唔ka版係點，淨係知貼紙唔同

成十鳩幾年前既模

RG放大版

我知點解佢要出MG KA版
bandai都唔係傻 佢要打殘大陸個堆老番模心模匠魂
隻野係大陸太賣得

又係打殘老番
宜加大陸變左主導咁

學PG Strike 2.0 套骨冇變
套甲改少少
加多張Ka 水貼， 再賣貴啲

角木肇改版未ver ka 囉，有無咁難理解

雖然Wing係我至愛
但真心好失望
吹到咁大以為開新模...

依家要砌既真係好多都揀模心模匠魂 HIRM版同GFFMC自砌既平價版
23舊水就搞掂 大陸邊有咁多錢買HIRM同GFFMC成品呀
隻舊MG咁陳年就算吧啦

可能係新模呢，得張線稿睇唔出d乜

咁撚樣搞，wing 會唔會加入獨角獸同埋異端既行列

我好相信 實物出左 全部都係照比錢

模心咪姐係gffmc
模匠魂就係hirm
佢要打殘其實只要將gffmc 變通販好似隻rx78 咁已經少左好多人會買支模

唔講都唔記得好多年前已經出過彩翼ver ka，然後隻mg 1.0 就係ver ka 改左對翼

係 兩隻既平價版 想用一隻KA版打殘佢地 價錢拉返低D
gffmc既水平唔係個個大陸佬買唔起
一隻成品對佢地黎講都差唔多半份糧

正丫wing 可以噴番gffmc版

我都係咁話 爆冷 不過我都好開心
閪D講句 佢唔出KA版 我已經準備要買支模自己噴

角木肇哩條友嘅design係外型上有咩特色

講真對w 系列0 興趣

嘩 我地毒撚噴模型架渣 唔係藝術家 唔識答你
我只可以答你一個字

型

屌唯一想要嘅係一番獎部eg g3
等佢成個禮拜先得咁少野

睇落似RG放大
希望佢會有多啲改動

WZC MG 本來已經係Ka氏監修架啦
點改都係咁樣架啦

注意殘體字

ka wing 0 ew 真係無乜誠意

反而隻entry grade唔錯
可以遲D毒阿仔入坑

即係hirm ver ka？

bandai不嬲都唔需要誠意
我地求佢出仲多過佢求返我地買

分件勁到
仲要唔洗剪

係衰啲偷膠位

對比隻Beyond版

對新系列EG興趣反而更大，我係咪口味獨特？

700yen，40港紙得唔得

比例 G30
造型現代化少少
可動 貼近最新系列

技術演示呀

咩定位

入門級 完全唔洗工具處理

呢隻連剪鉗都唔駛齋啪都有咁嘅效果，平平哋買盒番嚟玩唔錯吖！

Ka版係rg放大而且複雜化呀

過年保命必買

連坐法但唔包杜魯基斯

捐左咁多
依加各方面失禁式搶錢

唔駛剪鉗係咪姐係好似新三國個隻水口咁

死神呢， 通販就唔洗出

想佢出hg/rg，mg冇位擺。。

捐錢比WHO咁豪,我就唔買B社,ALLIN玩囡囡

呢隻可能係我第一隻想入的女神裝置
岩岩開訂

想請問下 ym 既油呀 工具價錢係正常定貴 因為我見佢噴筆定價都係偏高

唔得 打個丁先

冇毛>>>>甩毛

等緊hobbymart網上開訂

唔識油眼

然後彩翼有出新MG EW版 淨係換左色
好心佢出甩毛2.0就唔好當咩大單野啦
其他W系列都出哂 鬼唔知你遲早會出咩
真係出個GP系列 3隻都賺到笑啦
01有新甲 02又有新裝

甩毛

比想像中順利冇咩error

其實唔排除會出唔係ver ka 既gp 既

唔知幾耐姐
而家呢隻冚毛有盾有變形又新關節新翼
但內文就係冇講成隻新規咁過癮...
定價仲要6000yen大形機既價

所謂變形咪就係趴係度拿塊盾遮住塊臉，真係多舊魚

原本套骨就可以變型 Wing Ver Ka

好正
btw 呢部唔係出過KA 版啦咩？定我記錯

MG出過 Wing Zero EW
但冇出過 Ver Ka

但都係ver ka 改出嚟

個身一樣

唔講都唔醒起

之前一路無買過MG (土地問題) 如果部野出得靚，第一部MG 就買佢

咪一鳩樣.JPG
真係要實物先知有咩花款

G unit迫人硬食兩個背包

同x20 搏鬥，幾驚佢毀滅世界

future formula

邊間都得吧 不過hobbymart最快

出緊去Manson / ym 邊間抵買 買鉗同油 求教

下個post應該又會有人問泵既野 我是但講幾款 鍾意既可以放頭post

有錢有地方買有缸泵 無錢無地方買龜泵
要靜到好似完全無聲既去買油泵

龜泵牌子:
浩盛 價錢香港買300有找 可搵搖控坊
Sparmax 價錢香港買一千左右
mrhobby/田宮 天價 缸泵價錢 龜泵享受 不了

有缸泵牌子:
低價位:
浩盛AF186 / ustar U-601
呢個價錢因你係邊買而決定 呢樣我唔詳細講 都係一千有找
如要香港買既可以問問搖控坊同模型谷

中價位:
Sparmax
TC-610H/TC-610H Plus 二千有找
兩隻基本上一樣 plus既擋版會擋埋水隔

高價位:
TC-620X 過二千
雙泵雙出
iwata is 975 $三千幾
同樣雙泵雙出 日本野 iwata大廠唔多講

油泵:
H&S Aero Pro 20A 好似四千有找
我剩係識呢個 PM有賣 其他牌子香港好似已經好難搵到

後樓梯戰士既可以買飛機杯泵 但你自己預噴完半粒鐘就收手

唔好再問邊個泵好 自己睇筆直同地方決定
要最好就買最貴 唔好諗住買一千蚊野有四千蚊享受

係咪得我一個覺得佢對眼有少少怪好似大咗啲

囡囡既話，future formula睇下岩唔岩

壽屋的囡面係印好左，
仲要幾間有出囡的廠黎講比較印得靚冇變邪神

manson 地方冇ym 咁大，d 野應該冇咁齊，油既話 ym齊好多，所以相對地貴dd。
如果你只行兩度，應該最後都係去ym先買得齊野。

唔該哂巴打 我都係諗住出去買爸爸棒同剪鉗 仲諗住Manson 買得齊 又平就唔去ym

去manson 係因為佢d modo 油齊姐

你要買咩鉗

終於噴咗人生第一隻水性油模型 搵咗隻十年前砌落嘅Alex試刀
唔知我係咪未消光定唔識噴定點 成隻野望落去好似好膠
本身諗住噴多層再滲線再消光 但係依家摸落去已經覺得佢好厚 感覺九成九都係我噴錯
已經想噴油性

買雙星咋 用開垃圾鉗 買把田宮用住先

Thanks bro, 再問問
浩盛龜泵 噴硝基 夠唔夠力？係咪要等別開稀?

咁大塊貼紙

咁我推介條路線比你 不過係深水步
油/爸爸棒YM-->雙星鉗福利
兩間距離唔算遠

打錯
咁我推介條路線比你 不過係深水步
油/爸爸棒PM-->雙星鉗福利
兩間距離唔算遠

龜泵我未試過問油性
不過應該都夠 唔夠力就開稀D搞掂
兩舊幾水係要就住黎玩

我記得壽屋全部包左眼睛水貼
噴完上返水貼咪得

新手建唔建議玩gundam marker 噴筆?

建議去噴油場體驗下好過浪費呢啲錢

補色可以
全隻噴不了

如果想噴呢對光翼
係咪最出螢光橙 中間螢光黃 最入就消光？

想問下貼水貼先定上保護漆先

水貼完消光

去manson啦
個老闆好好人
當支持下小店

Ym自從做起咗我反而少去

其實2M賣野都好貴

支持黃店不計成本

本身就送３個印好表情的面，
入面再有面部水貼，
買特典多數係有空白面，
你唔鐘意送果Ｄ先要搞要磨走佢重新整／玩空白面先要搞。

腳長，搞到依家d模型隻隻都跟風 隻隻對腳到好長

MRcolor 新出個兩支ex marker據聞冇筆痕
有冇巴打驗證下

我買咗10幾年隻wing zero都未砌
睇黎要砌咗去

掉咗去算啦，砌新版

留返堆翼插埋上新版度

噴就噴到既
預無咁高氣壓同埋好快熱同埋易出水咁解姐

有冇白色黃色效果睇下遮蓋力

用緊AF186, 5舊水 有江 又夠力 又唔熱
未用過貴既試唔到分別 但對我黎講AF186 噴下金屬色 我都係玩油性 我好滿意

之前有巴打介紹DSPIAE 刻刀比我 冇錢買咁多枝BMC 試用平野先都好好用